懷疑選管會洩密？《星島日報》掌握參選選委個人資料

有特首選委參選人向本刊爆料，指在昨晚凌晨收到一封來自《星島日報》的電郵，內容是要求他填寫一份會否支持梁振英連任的問卷；更奇怪的是，該參選人只曾將該電郵地址給予選管會，從未公開過，懷疑選管會洩密。

社會福利界選委參選人、來自民福陣線的陳清華表示，他在昨晚十一時許，收到一封來自星島日報Edmond Suen的電郵。電郵沒註明是記者或任何身份，「佢個抬頭係致各選委、選舉委員會參選人，個結尾係祝君安，星島日報。咁中間段字就係話︰你好，我們是星島日報，現正進行新一屆行政長官選舉的網上問卷，所以第一佢無講問卷用途。第二，佢淨係講星島日報，無講係星島日報咩嘢人。」

他指，問卷的第一條問題便問︰覺得甚麼對行政長官重要，而選項則包括「得到中央信任」、「團結建制派」、「得到溫和民主派接受」等。他坦言不明白為何問卷只講溫和民主派，更加不明白何謂溫和民主派。

另外，問卷中更有必答題，「是否支持梁振英連任？」，及「會否提名梁振英？」由於問卷是記名形式，他擔心此舉是要參選人表忠，「另外一個如果比較陰謀啲嘅睇法就係，即係要而家表態？同埋記名？」

本刊曾致電《星島日報》查詢有關寄件者、電郵內容及問卷調查，他們只承認有同事發出相關電郵，但卻指記者無權查詢，他們只會回應參選人的親自查詢。至於選管會方面，有否將參選人的個人私隱資料交予《星島日報》？至截稿前仍未有回覆。

柒左比時間人地諗下點兜

共狗報

星島依啲中途出家既
為左唔比人質疑佢忠誠
表忠表到咁核突